點解Monday, Tuesday, Wednesday... ... 之前要用on?

點解你個名之前要用on？ 因為你係on9

好風趣

認真post

認真答你，好似同點線面有關
利申：唔記得邊度聽返黎

詳情好似係at 時間點，on 時間線，in 空間
再利申：英文好廢

無辦法一概而論
英文係一門屈折語
個變化係大於中文呢啲分析語好多
所以只有語感先會幫到你
與其問點解係on
不如試下自己心入面讀一次 in monday「順唔順口」
利申：鳩up

點解時間點用at、時間線用on、空間用in?

又好似無唔順口

唔係話讀唔出果啲唔順口
而係會唔會有啲奇怪
好似冇聽過有人講過咁

我估就關at a point 事，同樓上巴打講既一樣，可能佢地指住某樣野用at，咁點就用at，咁時間點個觀念佢地都可能指住講，所以用at
咁佢地講星期通常係一星期咁計，就好似一條線咁，而佢地形容線應該on the line 咁形容
不過可能我傾向用數理諗解法先得出依樣野，先後可能係完全倒轉或者直情唔關事
所以都係9up吓